# OperatorConsole

**OperatorConsole** – это проект консольного приложения **для взаимодействия с web интерфейсом Cleverence** с помощью консольных команд.
**Взаимодействие** осуществляется посредством **операторов** и **команд**. **Проверка результатов** выполнения команд осуществляется **посредством Json Path** языка **запросов к** результирующим **флагам**, значения которых формируются во время выполнения команды. **Если** в качестве запроса **на проверку ничего не передано**, **то результат** – непосредственный **результат выполнения команды**.

---

## Operators

1.	**load_script** – загружает скрипт из указанного файла.
2.	**command** – добавляет команду в очередь
3.	**args** – задает значения аргументов текущей команды
4.	**check** – задает одно условие для проверки результата выполнения команды
5.	**wait** – задает время в минутах, которое система будет ожидать успешного выполнения команды
6.	**interval** – это интервал времени в секундах между попытками выполнения команды
7.	**hight_priority** – задает высокий приоритет команде. Если команда с высоким приоритетом завершается со статусом false, то выполняется прерывание работы программы.

**Паттерн** применения оператора: **operator_name: value**

---

## Commands

### Типы:

1.	**Post**
2.	**Get**
3.	**Delete**
4.	**Update**
5.	**Other**

**Первые 4 типа** команд применимы **ко всем сущностям Cleverence**, которые видны в swagger’е. **Для каждой** такой **сущности**, команда, соответствующая типу, **будет именоваться по правилу**: **CommandTypeEntity**.

### Пример

1.	**PostProducts**
2.	**GetProducts**
3.	**DeleteProducts**
4.	**UpdateProducts**

К типу **Other** относятся **все команды**, которые **не работают с сущностями Cleverence**.

### Other комманды

1.	**SetUrl**
2.	**CheckConnection**
3.	**SetPort**

---

## Flags

1.	**Message** 
	*	Как правило, **сообщение об ошибке**. Не высвечивается при положительном результате выполнения. Положительным результатом может быть и ошибка, если задан необходимый check
2.	**Status** 
	*	**Массив** int **статусов выполнения запросов** к Cleverence.
3.	**Result** 
	*	**Массив** bool **результатов выполнения команд**. Одна команда может принимать несколько аргументов, которые заставят ее пройтись по алгоритму несколько раз (например: PostProducts может быть перегружен несколькими объектами номенклатуры), результат выполнения каждой конкретной команды записывается в массив.
4.	**Count** 
	*	**Количество объектов**, **возвращенных** в результате выполнения команды. На данный момент используется **только с** командами типа **Get**.

---

## Arguments

Все **команды имеют** предопределенный **набор аргументов**, которым **можно задать значения**. Чтобы **задать значения**, необходимо передать их **с помощью** оператора **args**.  

**Пример**: **args**: **argName1 = argValue1** **argName2 = argValue2**  

Следует учитывать, что пробелы можно заменить новой строкой  

### Аргументы:

1.	**Post**
	*	**path**
		*	**значение** – **путь к json** файлу с объектом/массивом объектов сущности
2.	**Get**
	*	**filter**
	*	**select**
	*	**orderBy**
	*	**top**
	*	**skip**
	*	**count**
3.	**Delete**
	*	**key** 
		*	В качестве **значения** ожидается **id**, **uid** или **filePath**, в зависимости от сущности.
	*	**key_expr**
		*	В качестве **значения** ожидается **Json Path** запрос с **конечной точкой**, являющейся **ключом**. **Например**: **key_expr** = $..[?(@.name == ‘Test_Name’)].**id**
4.	**Update**
	*	**key**
		*	В качестве **значения** ожидается **id**, **uid** или **filePath**, в зависимости от сущности.
	*	**Path**
		*	**Значение** – **путь к json** файлу с объектом/массивом объектов сущности
	*	Суммарное **количество объектов** во всех переданных файлах **должно соответствовать количеству ключей**
5.	**SetUrl**
	*	**url**
		*	Значение в виде: http://00.000.000.00:9020/MobileSmarts
6.	**CheckConnection**
	*	**url**
7.	**SetPort**
	*	**port**
	
В качестве значения аргумента path можно передать относительный путь. За основу будет браться директория исполняемого файла.

---

## Example

### Скрипт

**command**: SetUrl  
**args**: **url** = http://00.000.000.00:9020/MobileSMARTS  

**command**: CheckConnection  
**hight_priority**:  

**command**: GetProducts  
**hight_priority**:  
**wait**: 10  
**interval**: 5  
**args**: **filter** = id eq '00000000000000'  
**check**: $..[?(@.Count == 0)]  

**command**: PostProducts  
**args**: **path** = ..\..\Scripts\Resources\Product.txt  

**command**: GetProducts  
**hight_priority**:  
**wait**:10  
**interval**:5  
**args**: **filter** = id eq '00000000000000'  
**check**: $..[?(@.Count == 1)]  

**command**: DeleteProducts  
**args**: **key** = 00000000000000

**command**: GetProducts    
**wait**: 10  
**interval**: 5  
**args**: **filter** = id eq '00000000000000'  
**check**: $..[?(@.Count == 0)]  

### Строка запуска

*	C:\\Program\\**OperatorConsole.exe** **load_script**: C:\\Resources\Script.txt
*	C:\\Program\\**OperatorConsole.exe** **command**: SetUrl **args**: **url** = http://00.000.000.00:9020/MobileSMARTS **load_script**: C:\\Resources\Script.txt

**Запуск** программы и ее **конфигурацию** нeобходимо производить **в** **cmd** или **PowerShell**.